---
title: Importieren einer BACPAC-Datei zum Erstellen einer Datenbank in Azure SQL-Datenbank
description: Erstellen einer neuen Datenbank in Azure SQL-Datenbank oder Azure SQL Managed Instance aus einer BACPAC-Datei.
services: sql-database
ms.service: sql-db-mi
ms.subservice: backup-restore
ms.custom: sqldbrb=1, devx-track-azurepowershell
ms.devlang: ''
ms.topic: quickstart
author: rothja
ms.author: jroth
ms.reviewer: cawrites
ms.date: 10/29/2020
ms.openlocfilehash: 7f2709884f3ac8ce217ac88183a2491f9e931a25
ms.sourcegitcommit: 7d63ce88bfe8188b1ae70c3d006a29068d066287
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 07/22/2021
ms.locfileid: "114458879"
---
# <a name="quickstart-import-a-bacpac-file-to-a-database-in-azure-sql-database-or-azure-sql-managed-instance"></a>Schnellstart: Importieren einer BACPAC-Datei in eine Datenbank in Azure SQL-Datenbank oder Azure SQL Managed Instance
[!INCLUDE[appliesto-sqldb-sqlmi](../includes/appliesto-sqldb-sqlmi.md)]

Sie können eine SQL Server-Datenbank mithilfe einer [BACPAC](/sql/relational-databases/data-tier-applications/data-tier-applications#bacpac)-Datei in eine Datenbank in Azure SQL-Datenbank oder SQL Managed Instance importieren. Sie können die Daten aus einer im Azure Blob Storage gespeicherten BACPAC-Datei (nur Storage Standard) oder aus dem lokalen Speicher an einem lokalen Speicherort importieren. Um die Importgeschwindigkeit durch die Bereitstellung von mehr und schnelleren Ressourcen zu maximieren, skalieren Sie Ihre Datenbank während des Importvorgangs auf eine höhere Dienstebene und Computegröße. Sie können dann nach erfolgreichem Import zentral herunterskalieren.

> [!NOTE]
> Der Kompatibilitätsgrad der importierten Datenbank beruht auf dem Kompatibilitätsgrad der Quelldatenbank.

> [!IMPORTANT]
> Nachdem Sie die Datenbank importiert haben, können Sie wählen, ob die Datenbank mit dem aktuellen Kompatibilitätsgrad (Ebene 100 für die Datenbank „AdventureWorks2008R2“) oder mit einem höheren Grad ausgeführt werden soll. Weitere Informationen zu den Auswirkungen und Optionen für das Ausführen einer Datenbank mit einem bestimmten Kompatibilitätsgrad finden Sie unter [ALTER DATABASE Compatibility Level](/sql/t-sql/statements/alter-database-transact-sql-compatibility-level). Lesen Sie auch [ALTER DATABASE SCOPED CONFIGURATION](/sql/t-sql/statements/alter-database-scoped-configuration-transact-sql). Dort finden Sie Informationen zu weiteren Einstellungen auf Datenbankebene, die sich auf Kompatibilitätsgrade beziehen.

## <a name="using-azure-portal"></a>Verwenden des Azure-Portals

Sehen Sie sich dieses Video an, um zu erfahren, wie Sie aus einer BACPAC-Datei im Azure-Portal importieren können, oder lesen Sie weiter unten weiter:

> [!VIDEO https://channel9.msdn.com/Shows/Data-Exposed/Its-just-SQL-Restoring-a-database-to-Azure-SQL-DB-from-backup/player?WT.mc_id=dataexposed-c9-niner]

Das [Azure-Portal](https://portal.azure.com) unterstützt *nur* das Erstellen einer Einzeldatenbank in Azure SQL-Datenbank und *nur* aus einer in Azure Blob-Speicher gespeicherten BACPAC-Datei.

Um eine Datenbank aus einer BACPAC-Datei in [Azure SQL Managed Instance](../managed-instance/sql-managed-instance-paas-overview.md) zu importieren, verwenden Sie SQL Server Management Studio oder SQLPackage. Die Verwendung von Azure-Portal oder Azure PowerShell wird aktuell nicht unterstützt.

> [!NOTE]
> Computer, die über das Azure-Portal oder PowerShell übermittelte Import-/Exportanforderungen verarbeiten, müssen die BACPAC-Datei sowie die von Data-Tier Application Framework (DacFX) generierten temporären Dateien speichern. Der erforderliche Speicherplatz variiert bei Datenbanken mit derselben Größe enorm. Der erforderliche Speicherplatz kann bis zum Dreifachen der Größe der Datenbank betragen. Der lokale Speicherplatz von Computern, die die Import-/Exportanforderung ausführen, beträgt nur 450GB. Daher kann bei einigen Anforderungen der Fehler `There is not enough space on the disk` auftreten. In diesem Fall besteht die Problemumgehung darin, „sqlpackage.exe“ auf einem Computer mit ausreichend Speicherplatz auszuführen. Es wird empfohlen, „SqlPackage“ zum Importieren oder Exportieren von Datenbanken zu verwenden, die größer als 150 GB sind, um dieses Problem zu vermeiden.

1. Um eine BACPAC-Datei über das Azure-Portal in eine neue Einzeldatenbank zu importieren, öffnen Sie die entsprechende Serverseite, und wählen Sie auf der Symbolleiste **Datenbank importieren** aus.  

   ![Datenbankimport 1](./media/database-import/sql-server-import-database.png)

1. Wählen Sie das Speicherkonto und den Container für die BACPAC-Datei aus, und wählen Sie dann die BACPAC-Datei, aus der importiert werden soll.

1. Geben Sie die Größe der neuen Datenbank (in der Regel identisch mit dem Ursprung) und die SQL Server-Anmeldeinformationen für das Ziel an. Eine Liste der möglichen Werte für eine neue Datenbank in Azure SQL-Datenbank finden Sie unter [Erstellen einer Datenbank](/sql/t-sql/statements/create-database-transact-sql?view=azuresqldb-current&preserve-view=true).

   ![Datenbankimport 2](./media/database-import/sql-server-import-database-settings.png)

1. Klicken Sie auf **OK**.

1. Um den Fortschritt eines Importvorgangs zu überwachen, öffnen Sie die Seite für den Server der Datenbank, und wählen Sie unter **Einstellungen** die Option **Import-/Exportverlauf** aus. Bei erfolgreicher Ausführung weist der Import den Status **Abgeschlossen** auf.

   ![Datenbankimportstatus](./media/database-import/sql-server-import-database-history.png)

1. Zum Überprüfen, ob die Datenbank auf dem Server aktiv ist, wählen Sie **SQL-Datenbanken** aus, und prüfen Sie, ob der Status der neuen Datenbank **Online** ist.

## <a name="using-sqlpackage"></a>Verwenden von „SqlPackage“

Informationen zum Importieren einer SQL Server-Datenbank mit dem Befehlszeilenprogramm [SqlPackage](/sql/tools/sqlpackage) finden Sie unter [Importparameter und -eigenschaften](/sql/tools/sqlpackage#import-parameters-and-properties). SqlPackage ist im Lieferumfang von [SQL Server Management Studio](/sql/ssms/download-sql-server-management-studio-ssms) und [SQL Server Data Tools für Visual Studio](/sql/ssdt/download-sql-server-data-tools-ssdt) enthalten. Sie können die neueste Version von [SqlPackage](https://www.microsoft.com/download/details.aspx?id=53876) auch aus dem Microsoft Download Center herunterladen. 

Aus Gründen der Skalierbarkeit und Leistung wird die Verwendung von SqlPackage (statt des Azure-Portals) für die meisten Produktionsumgebungen empfohlen. Einen Blogbeitrag des SQL Server-Kundenberatungsteams zur Migration mithilfe von `BACPAC`-Dateien finden Sie unter [Migrating from SQL Server to Azure SQL Database using BACPAC Files](/archive/blogs/sqlcat/migrating-from-sql-server-to-azure-sql-database-using-bacpac-files) (Migrieren von SQL Server zu Azure SQL-Datenbank mithilfe von BACPAC-Dateien).

Das DTU-basierte Bereitstellungsmodell unterstützt ausgewählte Werte für die maximale Datenbankgröße für jede Ebene. Verwenden Sie beim Importieren einer Datenbank [einen dieser unterstützten Werte](/sql/t-sql/statements/create-database-transact-sql). 

Mit dem folgenden SqlPackage-Befehl wird die Datenbank **AdventureWorks2008R2** aus dem lokalen Speicher in eine logische SQL Server-Instanz mit dem Namen **mynewserver20170403** importiert. Er erstellt eine neue Datenbank namens **myMigratedDatabase** mit der **Premium**-Dienstebene und dem Dienstziel **P6**. Ändern Sie diese Werte entsprechend Ihrer Umgebung.

```cmd
sqlpackage.exe /a:import /tcs:"Data Source=<serverName>.database.windows.net;Initial Catalog=<migratedDatabase>;User Id=<userId>;Password=<password>" /sf:AdventureWorks2008R2.bacpac /p:DatabaseEdition=Premium /p:DatabaseServiceObjective=P6
```

> [!IMPORTANT]
> Wenn Sie sich hinter einer Unternehmensfirewall befinden und eine Verbindung mit Azure SQL-Datenbank herstellen möchten, muss Port 1433 der Firewall geöffnet sein. Um eine Verbindung mit SQL Managed Instance herzustellen, benötigen Sie eine [Point-to-Site-Verbindung](../managed-instance/point-to-site-p2s-configure.md) oder eine ExpressRoute-Verbindung.

In diesem Beispiel wird gezeigt, wie eine Datenbank mithilfe von SqlPackage mit universeller Active Directory-Authentifizierung importiert wird.

```cmd
sqlpackage.exe /a:Import /sf:testExport.bacpac /tdn:NewDacFX /tsn:apptestserver.database.windows.net /ua:True /tid:"apptest.onmicrosoft.com"
```

## <a name="using-powershell"></a>PowerShell

> [!NOTE]
> Bei [SQL Managed Instance](../managed-instance/sql-managed-instance-paas-overview.md) ist es derzeit nicht möglich, eine Datenbank aus einer BACPAC-Datei über Azure PowerShell in eine Instanzdatenbank zu migrieren. Verwenden Sie zum Import in SQL Managed Instance entweder SQL Server Management Studio oder SQLPackage.

> [!NOTE]
> Die Computer, die über das Portal oder Powershell übermittelte Import-/Exportanforderungen verarbeiten, müssen die bacpac-Datei sowie die vom Datenebenenanwendungs-Framework (DacFX) generierten temporären Dateien speichern. Der erforderliche Speicherplatz schwankt bei Datenbanken mit derselben Größe enorm, und es kann bis zu drei Mal so viel Speicherplatz benötigt werden wie die Größe der Datenbank selbst. Der lokale Speicherplatz von Computern, die die Import-/Exportanforderung ausführen, beträgt nur 450GB. Daher kann bei einigen Anforderungen der Fehler „There is not enough space on the disk“ (Auf dem Datenträger ist nicht genügend Speicherplatz verfügbar.) auftreten. In diesem Fall besteht die Problemumgehung darin, „sqlpackage.exe“ auf einem Computer mit ausreichend Speicherplatz auszuführen. Verwenden Sie zum Importieren/Exportieren von Datenbanken mit mehr als 150 GB „SqlPackage“, um dieses Problem zu vermeiden.

# <a name="powershell"></a>[PowerShell](#tab/azure-powershell)

> [!IMPORTANT]
> Das Azure Resource Manager-Modul (RM) von PowerShell wird weiterhin unterstützt, aber alle zukünftigen Entwicklungen erfolgen für das Az.Sql-Modul. Das AzureRM-Modul erhält mindestens bis Dezember 2020 weiterhin Fehlerbehebungen.  Die Argumente für die Befehle im Az-Modul und den AzureRm-Modulen sind im Wesentlichen identisch. Weitere Informationen zur Kompatibilität finden Sie in der [Einführung in das neue Azure PowerShell Az-Modul](/powershell/azure/new-azureps-module-az).

Verwenden Sie das Cmdlet [New-AzSqlDatabaseImport](/powershell/module/az.sql/new-azsqldatabaseimport), um eine Anforderung für einen Datenbankimport an Azure zu übermitteln. Je nach Größe der Datenbank nimmt der Importvorgang einige Zeit in Anspruch. Das DTU-basierte Bereitstellungsmodell unterstützt ausgewählte Werte für die maximale Datenbankgröße für jede Ebene. Verwenden Sie beim Importieren einer Datenbank [einen dieser unterstützten Werte](/sql/t-sql/statements/create-database-transact-sql). 

```powershell
$importRequest = New-AzSqlDatabaseImport -ResourceGroupName "<resourceGroupName>" `
    -ServerName "<serverName>" -DatabaseName "<databaseName>" `
    -DatabaseMaxSizeBytes "<databaseSizeInBytes>" -StorageKeyType "StorageAccessKey" `
    -StorageKey $(Get-AzStorageAccountKey `
        -ResourceGroupName "<resourceGroupName>" -StorageAccountName "<storageAccountName>").Value[0] `
        -StorageUri "https://myStorageAccount.blob.core.windows.net/importsample/sample.bacpac" `
        -Edition "Standard" -ServiceObjectiveName "P6" `
        -AdministratorLogin "<userId>" `
        -AdministratorLoginPassword $(ConvertTo-SecureString -String "<password>" -AsPlainText -Force)
```

Mit dem Cmdlet [Get-AzSqlDatabaseImportExportStatus](/powershell/module/az.sql/get-azsqldatabaseimportexportstatus) können Sie den Status des Importvorgangs überprüfen. Wenn Sie das Cmdlet direkt nach der Anforderung ausführen, wird in der Regel `Status: InProgress` zurückgegeben. Der Import ist abgeschlossen, wenn `Status: Succeeded` angezeigt wird.

```powershell
$importStatus = Get-AzSqlDatabaseImportExportStatus -OperationStatusLink $importRequest.OperationStatusLink

[Console]::Write("Importing")
while ($importStatus.Status -eq "InProgress") {
    $importStatus = Get-AzSqlDatabaseImportExportStatus -OperationStatusLink $importRequest.OperationStatusLink
    [Console]::Write(".")
    Start-Sleep -s 10
}

[Console]::WriteLine("")
$importStatus
```

# <a name="azure-cli"></a>[Azure-Befehlszeilenschnittstelle](#tab/azure-cli)

Verwenden Sie den Befehl [az-sql-db-import](/cli/azure/sql/db#az_sql_db_import), um eine Anforderung für einen Datenbankimport an Azure zu übermitteln. Je nach Größe der Datenbank nimmt der Importvorgang einige Zeit in Anspruch. Das DTU-basierte Bereitstellungsmodell unterstützt ausgewählte Werte für die maximale Datenbankgröße für jede Ebene. Verwenden Sie beim Importieren einer Datenbank [einen dieser unterstützten Werte](/sql/t-sql/statements/create-database-transact-sql). 

```azurecli
# get the storage account key
az storage account keys list --resource-group "<resourceGroup>" --account-name "<storageAccount>"

az sql db import --resource-group "<resourceGroup>" --server "<server>" --name "<database>" `
    --storage-key-type "StorageAccessKey" --storage-key "<storageAccountKey>" `
    --storage-uri "https://myStorageAccount.blob.core.windows.net/importsample/sample.bacpac" `
    -u "<userId>" -p "<password>"
```

* * *

> [!TIP]
> Ein weiteres Skriptbeispiel finden Sie unter [Importieren einer Datenbank aus einer BACPAC-Datei](scripts/import-from-bacpac-powershell.md).

## <a name="cancel-the-import-request"></a>Abbrechen der Importanforderung

Verwenden Sie die [API (Datenbankvorgänge – Abbrechen)](/rest/api/sql/databaseoperations/cancel) oder den [PowerShell-Befehl Stop-AzSqlDatabaseActivity](/powershell/module/az.sql/Stop-AzSqlDatabaseActivity). Nachfolgend finden Sie ein Beispiel für den PowerShell-Befehl.

```cmd
Stop-AzSqlDatabaseActivity -ResourceGroupName $ResourceGroupName -ServerName $ServerName -DatabaseName $DatabaseName -OperationId $Operation.OperationId
```


## <a name="limitations"></a>Einschränkungen

- Das Importieren in eine Datenbank in einen Pool für elastische Datenbanken wird nicht unterstützt. Sie können jedoch Daten in eine Einzeldatenbank importieren und die Datenbank anschließend in einen Pool für elastische Datenbanken verschieben.
- Der Import/Export-Dienst funktioniert nicht, wenn „Azure-Diensten Zugriff auf den Server erlauben“ mit „AUS“ deaktiviert ist. Sie können dieses Problem jedoch umgehen, indem Sie „sqlpackage.exe“ manuell auf einem virtuellen Azure-Computer oder den Export über die DACFx-API direkt in Ihrem Code ausführen.
- Für Importieren wird beim Erstellen einer neuen Datenbank die Angabe einer Sicherungsspeicherredundanz nicht unterstützt, sondern Redundanz wird mit dem standardmäßigen georedundanten Sicherungsspeicher erstellt. Um dieses Problem zu umgehen, erstellen Sie zunächst eine leere Datenbank mit gewünschter Sicherungsspeicherredundanz über das Azure-Portal oder PowerShell, und importieren Sie dann die BACPAC-Datei in diese leere Datenbank. 

> [!NOTE]
> Die konfigurierbare Sicherungsspeicherredundanz von Azure SQL-Datenbank ist derzeit nur in der Azure-Region „Asien, Südosten“ in öffentlicher Vorschau verfügbar.

## <a name="import-using-wizards"></a>Importieren mithilfe von Assistenten

Sie können auch die folgenden Assistenten verwenden:

- [Assistent zum Importieren der Datenebenenanwendung in SQL Server Management Studio](/sql/relational-databases/data-tier-applications/import-a-bacpac-file-to-create-a-new-user-database#using-the-import-data-tier-application-wizard).
- [SQL Server-Import/Export-Assistent](/sql/integration-services/import-export-data/start-the-sql-server-import-and-export-wizard).

## <a name="next-steps"></a>Nächste Schritte

- Informationen dazu, wie Sie eine Verbindung mit einer Datenbank in Azure SQL-Datenbank herstellen und eine Datenbankabfrage ausführen, finden Sie unter [Schnellstart: Azure SQL-Datenbank: Verwenden von SQL Server Management Studio zum Herstellen der Verbindung und Abfragen von Daten](connect-query-ssms.md).
- Einen Blogbeitrag des SQL Server-Kundenberatungsteams zur Migration mithilfe von BACPAC-Dateien finden Sie unter [Migrating from SQL Server to Azure SQL Database using BACPAC Files](https://techcommunity.microsoft.com/t5/DataCAT/Migrating-from-SQL-Server-to-Azure-SQL-Database-using-Bacpac/ba-p/305407) (Migrieren von SQL Server zu Azure SQL-Datenbank mithilfe von BACPAC-Dateien).
- Eine Erläuterung des gesamten Migrationsprozesses von SQL Server-Datenbanken, einschließlich Empfehlungen zur Leistung, finden Sie unter [Migrieren einer SQL Server-Datenbank zu Azure SQL-Datenbank](migrate-to-database-from-sql-server.md).
- Informationen zum sicheren Verwalten und Freigeben von Speicherschlüsseln und SAS finden Sie im [Azure Storage-Sicherheitsleitfaden](../../storage/blobs/security-recommendations.md).